\documentclass[11pt, a4paper]{article}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage{lscape}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{setspace}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
%\usepackage{pdfpages}

% \usepackage{helvet}
% \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\graphicspath{{./imagens/}}
\usepackage{color}

%\usepackage{indentfirst}                % indentação do primeiro parágrafo

\setlength{\parskip}{2mm}
\usepackage[a4paper,top=2.554cm,bottom=2.554cm,left=2.554cm,right=2.554cm]{geometry} %

%\linespread{1.3}

\usepackage[round,sort,nonamebreak]{natbib} % 
\bibpunct{(}{)}{;}{a}{,}{,}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

% ------------------------------------------------------------------ %
\usepackage[usenames,svgnames,dvipsnames]{xcolor}

%\usepackage[format=plain,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption}
\usepackage[font=small,format=plain,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption}

\usepackage[pdftex,plainpages=false,pdfpagelabels,
	linktocpage,
	colorlinks=true,
	citecolor=DarkGreen,
	linkcolor=NavyBlue,
	urlcolor=DarkRed,
	filecolor=green,
	bookmarksopen=true,
	pdfauthor={Nome do autor do documento},
	pdfsubject={subject1, subject2, ...},
	pdfkeywords={keyword1, keyword2, ...}
]{hyperref}



%\onehalfspacing  % espaçamento
\singlespacing  % espaçamento

% ------------------------------------------------------------------ %
\lhead{}
\rhead{}

\title{\textbf{Plataforma  para  Divulgação  de Músicas  de  Artistas  Independentes }\\[2em]
{\large Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul}}

\author{Proponentes: Gustavo Pereira de Oliveira, Israel Barreto Risso\\ 
{Tecnologia em Análise e Desenvolvimento de Sistemas}\\ 
{Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia do Rio Grande do Sul}\\ \{6ustavo.0liveira,israel.barreto\}@gmail.com }

\date{Rio Grande do Sul, 4 de Setembro de 2018}

\begin{document}
\maketitle

\newpage

%% Se o projeto tiver muitas páginas/seções talvez seja
%% bom considerar um sumário
% \tableofcontents     

\pagebreak
\singlespacing  % espaçamento simples

% ------------------------------------------------------------------ %
\section{Introdução}
\label{sec:introducao}
Aplicativos como o Spotify possibilitam acesso a uma variedade de músicas de artistas renomados, mas uma plataforma focada na cena local seria útil tanto para músicos e bandas que queiram ser reconhecidos quanto para amantes da música \slshape{underground}.
% ------------------------------------------------------------------ %

\section{Trabalhos Relacionados}

\begin{itemize}
\item \textcolor{DarkGrey}{
	Spotify - Aplicação  de  streaming  de  música  com  foco  em  artistas  renomados.
}
\item \textcolor{DarkGrey}{
	Soundcloud - Plataforma  que  permite  a  publicação  de  diversos  tipos  de  trabalhos  de  áudio,  como  músicas  e  podcasts.
}
\end{itemize} 

% ------------------------------------------------------------------ %
\section{Objetivos}

\subsection{Objetivo geral}

\textcolor{DarkGrey}{
Criar  uma  plataforma  de  upload  de  arquivos  e  divulgação  de  artistas  com  um  sistema  de  recomendações  para  promover  a  cena  musical  rio  grandina  através  de  sugestões  de  novasmúsicas  e  artistas.
}


\subsection{Objetivos específicos}

\begin{itemize}
	
\item  \textcolor{DarkGrey}{
Identificar  as  necessidades  da  cena  musical  local.
}

\item \textcolor{DarkGrey}{
Aproximar  a  população  dos  artistas,  fornecendo  uma  ferramenta  de  fácil  utilização.
}

\item \textcolor{DarkGrey}{
Divulgar  o  trabalho  dos  artistas  locais  por  meio  de  sugestões  personalizadas.
}

\end{itemize} 


% ------------------------------------------------------------------ %
\section{Metodologia}

\begin{itemize}

\item  \textcolor{DarkGrey}{
	Realização  da  análise  do  projeto,  incluindo  elicitação  de  requisitos  e  criação  de  diagramas  utilizando  a  ferramenta  Astah  Community.
}
\item  \textcolor{DarkGrey}{
	Realizar  gestão  do  projeto  por  meio  da  ferramenta  OpenProj.
}
\item  \textcolor{DarkGrey}{
Criação  da  infra-estrutura  do  projeto,  com  um  banco  de  dados  PostgreSQL  e  servidor  Apache  Tomcat.
}
\item  \textcolor{DarkGrey}{
Desenvolvimento  do  back-end  do  sistema  utilizando  a  linguagem  Java  Web.
}
\item  \textcolor{DarkGrey}{
Desenvolvimento  do  front-end  do  sistema  utilizando  JSP.
}

\end{itemize}

% ------------------------------------------------------------------ %
\section{Plano de trabalho e Cronograma}



% ------------------------------------------------------------------ %
\section{Considerações finais}
\label{sec:consideracoes_finais}

A utilização da plataforma poderia revitalizar a cena musical local, trazendo uma visão mais artística e menos comercial sobre a música. Pessoas de outras regiões podem acabar se interessando nos artistas de Rio Grande e isso pode proporcionar novas oportunidades para quem está começando na área.

% ------------------------------------------------------------------ %
\bibliographystyle{authordate2} % citação bibliográfica textual
%%\bibliographystyle{plain}
\bibliography{references}


% ------------------------------------------------------------------ %
\end{document}
